<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="desc_ab_1">Este monstruo puede ignorar miniaturas enemigas y efectos de terreno cuando se mueve. Debe terminar su movimiento en una casilla vacía siguiendo las reglas normales de movimiento.</string>
    <string name="desc_ab_2">Si este ataque inflige al menos 1 :dam: (después de la tirada de defensa), el objetivo queda aturdido.</string>
    <string name="desc_ab_3">Este ataque ignora X :def: obtenidos en la tirada de defensa.</string>
    <string name="desc_ab_4">Realiza X puntos de daño extra.</string>
    <string name="desc_ab_5">Realiza X puntos de daño extra.</string>
    <string name="desc_ab_6">Elige a un héroe adyacente a este monstruo. Ese héroe debe realizar una prueba de :mig:. Si la falla, tira 1 dado amarillo de Potencia. El héroe sufre 1 :fat: por cada :dam: obtenido en el dado, y este monstruo recupera 1 :dam: por cada :fat: sufrida de este modo.</string>
    <string name="desc_ab_7">Si este ataque inflige al menos 1 :dam: (después de la tirada de defensa), el objetivo resulta Envenenado.</string>
    <string name="desc_ab_8">Todo héroe adyacente a este monstruo debe realizar una prueba de :awa:. Cada héroe que la falle queda Inmovilizado.</string>
    <string name="desc_ab_9">Este monstruo puede moverse a través de casillas ocupadas por héroes.</string>
    <string name="desc_ab_10">Incrementa el alcance en X casillas.</string>
    <string name="desc_ab_11">Todo héroe situado a 3 casillas o menos de este monstruo debe realizar una prueba de :wil:. Cada héroe que la falle sufre 1 :fat:</string>
    <string name="desc_ab_12">Si es atacado por un héroe que no esté adyacence a él, este monstruo puede añadir 1 dado marrón a su reserva de Defensa.</string>
    <string name="desc_ab_13">Cuando este monstruo ataca, utiliza los mismos dados que otra miniatura elegida por el Señor Supremo que esté dentro de su línea de visión. Si elige a un héroe, el Señor Supremo podrá escoger cuál de las armas que tiene equipadas utilizará para el ataque. Este monstruo no puede utilizar ninguna de las capacidades de la miniatura, únicamente sus dados.</string>
    <string name="desc_ab_14">Después de efectuar una tirada de ataque, este monstruo puede convertir un máximo de X puntos de alcance en :dam:, o bien un máximo de X :dam: en alcance.</string>
    <string name="desc_ab_15">El objetivo sufre 1 :fat:.</string>
    <string name="desc_ab_16">Cada vez que un héroe entre en una casilla adyacente a este monstruo, dicho héroe sufre X :dam:.</string>
    <string name="desc_ab_17">Este ataque afecta a todas las miniaturas adyacentes a la casilla objetivo.</string>
    <string name="desc_ab_18">Elige a un héroe adyacente a este monstruo. Ese héroe debe realizar una prueba de :wil:. Si la falla, se mueve 2 casillas en la dirección opuesta a este monstruo y luego queda Inmovilizado.</string>
    <string name="desc_ab_19">Un héroe adyacente a este monstruo que declare un ataque debe gastar 1 :sur: de este ataque o de lo contrario fallará de forma automática.</string>
    <string name="desc_ab_20">Traza un camino de 4 casillas en cualquier dirección partiendo de la casilla objetivo. Todas las miniaturas que se encuentren en el camino trazado se ven afectadas por este ataque. Cada miniatura debe realizar su propia tirada de defensa por separado.</string>
    <string name="desc_ab_21">Todo héroe adyacente a este monstruo debe realizar una prueba de :wil:. Cada héroe que falle sufre 2 :sur:.</string>
    <string name="desc_ab_22">Realiza un ataque cuyos objetivos son todas las miniaturas adyacentes a este monstruo. Cada miniatura debe hacer su propia tirada de defensa por separado.</string>
    <string name="desc_ab_23">Todo héroe adyacente a este monstruo debe realizar una prueba de :awa:. Cada héroe que falle queda Inmovilizado.</string>
    <string name="desc_ab_24">Hasta el comienzo de tu próximo turno, este monstruo sólo puede verse afectado por ataques efectuados por miniaturas adyacentes. [FAQ]</string>
    <string name="desc_ab_25">Todo héroe adyacente a este monstruo debe sufrir 1 :fat: para salir de su casilla actual; este gasto se añade a cualquier otro gasto de :fat: sufrido para moverse.</string>
    <string name="desc_ab_26">Este monstruo no puede gastar incrementos para activar capacidades a menos que se encuentre a 3 casillas o menos de un monstruo líder o lugarteniente.</string>
    <string name="desc_ab_27">Todo ataque efectuado contra este monstruo debe obtener 3 puntos de alcance por encima de la cantidad requerida, de lo contrario habrá fallado.</string>
    <string name="desc_ab_28">Cuando este monstruo es derrotado, se retira del tablero y se sustituye por un monstruo común del mismo tipo (ignorando el límite de monstruos).</string>
    <string name="desc_ab_29">Este monstruo puede atacar a objetivos situados a un máximo de 2 casillas de distancia.</string>
    <string name="desc_ab_30">Escoge un héroe adyacente a este monstruo. El héroe escogido debe realizar una prueba de :mig:. Si la falla, se retira su miniatura del tablero y se coloca en cualquier casilla vacía situada a no más de 3 casillas de su posición original. Se considera que ha entrado en esta casilla. Después el héroe sufre 1 :dam:.</string>
    <string name="desc_ab_31">Si este ataque inflige al menos 1 :dam: (después de la tirada de defensa), el objetivo cae Enfermo.</string>
    <string name="desc_ab_32">Efectúa un ataque. Este ataque afecta a todas las miniaturas que se encuentren dentro del alcance obtenido. Cada miniatura debe realizar su propia tirada de defensa por separado.</string>
    <string name="desc_ab_33">Este monstruo es inmune a la propiedad perforante y a todos sus estados.</string>
    <string name="desc_ab_34">Este monstruo puede ignorar cualquier efecto de juego que le obligue a moverse.</string>
    <string name="desc_ab_35">Elige a un monstruo común que esté a 3 casillas o menos de este monstruo. Coloca ese monstruo común en una casilla vacía adyacente a este monstruo.</string>
    <string name="desc_ab_36">Las dos acciones de este monstruo durante su turno pueden ser ataques.</string>
    <string name="desc_ab_37">Todo monstruo común que esté a 3 casillas o menos de este monstruo, puede volver a tirar 1 dado en cada uno de sus ataques. Cada monstruo común sólo puede beneficiarse del Mando de un solo monstruo.</string>
    <string name="desc_ab_38">Este monstruo inflige +1 :dam: por cada otro monstruo adyacente al objetivo.</string>
    <string name="desc_ab_39">Cuando este monstruo es derrotado, se sustituye por 2 monstruos comunes del mismo tipo que han de colocarse en las casillas vacías más próximas (ignorando el límite de monstruos).</string>
    <string name="desc_ab_40">Si este ataque inflige al menos 1 :dam: (después de la tirada de defensa), el objetivo queda Inmovilizado.</string>
    <string name="desc_ab_41">Cuando realiza un ataque, este monstruo puede seleccionar como objetivos del mismo a dos héroes distintos. El monstruo hace una sola tirada de ataque, pero cada héroe debe realizar su propia tirada de defensa por separado.</string>
    <string name="desc_ab_42">Este monstruo recupera X :dam:.</string>
    <string name="desc_ab_43">Escoge a un monstruo situado a 3 casillas o menos de este monstruo y tira 1 dado de Potencia. El monstruo escogido recupera la cantidad de :dam: obtenida en la tirada.</string>
    <string name="desc_ab_44">Escoge un héroe adyacente a este monstruo. El héroe escogido debe realizar una prueba de :mig:. Si la falla, queda inmovilizado.</string>
    <string name="desc_ab_45">El objetivo se retira del tablero y se coloca en cualquier casilla vacía situada a no más de 3 casillas de su posición original. SE considera que ha entrado en esa casilla.</string>
    <string name="desc_ab_46">Todo héroe que esté a 3 casillas o menos de este monstruo debe realizar una prueba de :wil:. Cada héroe que la falle sufre 1 :fat:.</string>
    <string name="desc_ab_47">Cada vez que un héroe entre en una casilla adyacente a este monstruo, dicho héroe sufre 1 :fat:.</string>
    <string name="desc_ab_48">Si un héroe es derrotado por este monstruo, su miniatura se retira del tablero y se coloca una de sus fichas de Héroe sobre la peana del monstruo. El héroe no puede ser reanimado hasta que este monstruo sea derrotado; cuando esto ocurre, la miniatura del héroe vuelve a colocarse en una de las casillas que ocupaba anteriormente el monstruo.</string>
    <string name="desc_ab_49">Este monstruo puede moverse tantas casillas como su Velocidad, ignorando miniaturas enemigas. Cuando termine su movimiento, efectúa un sólo ataque contra cada miniatura a través de la cual se haya movido. Cada miniatura debe realizar su propia tirada de defensa por separado. Esta capacidad sólo puede utilizarse una vez por turno.</string>
    <string name="desc_ab_50">Elige un héroe adyacente. Ese héroe debe realizar una prueba de :awa:. Si la falla, sufre 3 :dam:.</string>
    <string name="desc_ab_51">Este monstruo no puede realizar más de 1 acción de movimiento en un mismo turno.</string>
    <string name="desc_ab_52">Este monstruo ignora todos los efecto de lava. Cada vez que finalice su turno en un espacio de lava, recupera 1 :dam:. Además, nunca sufre :dam: por estar en llamas.</string>
    <string name="desc_ab_53">Si este ataque inflige al menos 1 :dam (después de la tirada de defensa), el objetivo queda En Llamas</string>
    <string name="desc_ab_54">Cuando este monstruo sea derrotado, inflige 1 :dam: a cada héroe adyacente.</string>
    <string name="desc_ab_55">Cada ataque de este monstruo que tenga como objetivo un héroe con 2 o menos de :mig: gana +1 :dam:.</string>
    <string name="desc_ab_56">Mueve cada héroe maldito adyacente a este monstruo hasta 2 espacios en cualquier dirección.</string>
    <string name="desc_ab_57">Si este ataque inflige al menos 1 :dam: (después de la tirada de defensa), el objetivo queda Maldito.</string>
    <string name="desc_ab_58">Este monstruo puede moverse 3 espacios y luego realizar un ataque.</string>
    <string name="desc_ab_59">Cuando un héroe adyacente a este monstruo fuese a descartar una carta de condición Envenenado o Enfermo, en su lugar se queda la carta.</string>
    <string name="desc_ab_60">Realiza un ataque cuyo objetivo sean hasta 2 héroes adyacentes a este monstruo. El monstruo hace una sola tirada de ataque, pero cada héroe debe realizar su propia tirada de defensa por separado. Todo héroe que sufra al menos 1 :dam: (después de la tirada de defensa) es Inmovilizado.</string>
    <string name="desc_ab_61">Cuando este monstruo sea vencido, cada héroe adyacente debe realizar una prueba de :wil:. Cada héroe que no la supere queda Maldito.</string> 
</resources>
